【落馬洲管制站清晨200中國人不滿塞車欲步行過關】在一國及大灣區下 應否取消兩地關卡？

【十．一假期】落馬洲清晨淪陷 200內地客不滿塞車欲步行過關被警攔阻

【20:10】警方回應
【19:35】新增入境處回應
【11:47】關口目前已回復暢通，有旅客表示過境只花了5分鐘

十．一黃金周假期已到，香港落馬洲管制站今日清晨「淪陷」！多名市民目擊今日清晨四至五時之間，24小時通關的香港落馬洲管制站往香港方向的汽車入境通道一僅得有兩至三條開放，但汽車流量卻因十一假期較平日暴增逾一倍，導至過境車輛大排長龍，尤以私家車為甚。有駕駛者及旅客均報稱要等候近兩小時才能入境進港，在清晨時分遂出現有近200名內地旅客不滿大塞車，一度鼓譟，更帶著行李下車步行走過「中英橋」企圖「行路入境」來港的奇景。

據悉，這批心急入境的內地旅客，大部分都是乘過境私家車來港，小部分是乘大巴的，他們大都準備前往大嶼山的香港國際機場乘飛機往外地旅遊，由於擔心趕不及乘飛機，故份外焦急。但屬禁區的「中英橋」是供過境車輛行駛，乘客一般不可以下車行走，加上人數眾多，香港警察遂一度以CORDON帶築起封鎖線，阻攔這批旅客步行入境，多名警員更在場監察，場面「壯觀」，但未有釀成衝突。

駕駛中港車已11年的中港司機趙先生坦言，以往從未試過於清晨於落馬洲管制站見過這樣墟冚的塞車場面，情況頗誇張，比農曆新年的情況更嚴重，他指今晨不少入境旅客都鼓譟，不滿入境來港需時太久。他清晨4時許已駕車駛至皇崗附近，但結果他自己要塞車約2小時、至6時45分才終能順利通過皇崗及落馬洲進入本港。

他指最初香港落馬洲管制站這邊往香港的南行方向只有2至3條入境汽車通道開放給訪港旅客(另一有一條獨立通道供大巴使用)，明顯不足應付車流，據他所知，心急從私家車落車欲「行路入境」的，多是準備前往香港機場外遊的內地旅客，至清晨6時後落馬洲開放的汽車通道漸增，塞車問題才漸得到紓緩。

駕駛者陳先生於清晨五時許抵達皇崗落馬洲口岸，同樣遇到大塞車，並見到警察駕起封鎖線禁止內地客「行路入境」的場面。他指現場過境私家車數目頗多造成嚴重擠塞，連累到原本有獨立通道入境的旅遊巴(大巴)也受阻，同樣受塞車所困。他亦指情況罕見，像他自已也要塞車塞了兩個多小時、至早上8時才能順利入境進入本港。讀者馮先生則指，隨著清晨六至七時南行入境汽車通道逐漸增至8條，車龍終漸消散。

入境處表示今日為内地國慶黄金周長假期首日，因此已預先部署額外人手以應付預計客流，但清晨時份大批旅客乘私家車經落馬洲管制站入境，管制站已即時調動人手，南行全部8條私家車檢查亭均已開放，其後又再將兩條入境貨車檢查亭臨時改作處理私家車。至早上約9時，入境私家車的堵塞情况得以舒缓而入境車流交通亦告恢復正常，而在最繁忙时段，約從早上5時至7時期間，由於入境私家車輛高度集中， (數目較平時週末及假日的平均架次增加超過150%)，導致乘車旅客亦需輪候較長時間才能完成過關手續。入境處又指未來數天仍是國慶假期，預計訪港入境旅客人數亦會有所增加。

警方表示，今日上午6時09分接獲報案，指落馬洲管制站往香港方向出現交通擠塞，現場亦有人徒步前往香港入境口岸。警員接報到場，經初步了解事件後，於現場實施人群及交通管制措施，以維持公共秩序，並安排該批徒步人士前往落馬洲管制站大樓辦理入境手續。現場人流及車龍分別約於上午7時30分和8時45分散去。
<蘋果>

學香港老細咁講，明知...唔識早啲出門口嘅

排隊啦, 咪恃住自己靚仔又有才華就唔使排隊至得㗎